何栢良對戴口罩好有信心:過多幾個月，他們就會知道，誰才可以笑到最後

[url]
[/url]

從外國回來的香港人，多準備幾個口罩，不要怕別人笑

2020/3/14 — 16:49

編按：本文根據作者錄音呼籲內容整理）

有計劃在歐洲、英國、美國回來香港的學生或其他香港人，希望留意幾件事。

首先，盡快回來。因為在英國、歐洲、美國，疫情相信會進一步惡化，而且會來的很快，病毒不等人。

前往機場那一程，一出門就要戴口罩，另外隨身行李多放一兩個口罩。如果和朋友一起回來，不夠口罩就問朋友借。另外多帶一包濕紙巾，在飛機上也不會讓你用火酒。你回來時，連帶在機場等候，二、三十個小時，一個口罩是不夠的。

口罩除下後，特別是已經配戴數小時後，最好扔掉，換一個新的。在飛機上，洗手間，水龍頭，開門按扭的位置很多人摸過，所以你去完洗手間，回到座位時也要用濕紙巾，再抹乾淨雙手。派餐吃飯，吃完後盡快清潔雙手，如果口罩之前已帶很久，除下吃東西就扔掉，換一個新的。之後記得要洗手，你摸過口罩，會骯髒。

千萬不要把口罩拉到下巴去吃東西，不知道怎樣戴的，可以到 youtube 去看我之前拍的「五戴要求，缺一不可」口罩片。在機上沒甚麼事情，就不要經常拿東西喝，因為你拿東西喝又要除口罩，衞生會做得不好。

回到香港，要強制家居隔離 14 日，因為如果你感染了，可以是沒有病徵的。香港每十個病人會有一個沒有病徵，就算沒有病徵，發病前兩三天開始播毒，病毒也有可能傳給人。香港之前的百多宗個案，有不少都是家庭群組，在家居沒做好隔離而發生傳播。沒甚麼事情就不要在隔離 14 日期間與家人一起吃飯，坐開一點自己吃，或者前後腳吃，吃完戴好口罩才聊天。

「新沙士」是一個嚴重的病，不要光看 2％ 死亡率。記得有一兩成是嚴重個案，即是要入醫院插喉，要入 ICU （深切治療部），要吃不知道有沒有用的抗病毒藥，入院後可能有後遺症。

現在是疫情很嚴峻的時期，香港人，我們要齊心抗疫，不要怕別人取笑。即使在外國，記得我們有戴口罩的自由，他們今天笑我們，過多幾個月，他們就會知道，誰才可以笑到最後。我們做好衞生，這是做好公民意識的行為，不要和人有爭拗，他們不明白才會笑。我們寬恕他們。

加油！香港人。

何栢良醫生

2020 年 3 月 14 日

串爆

五戴要求，缺一不可

唔係話咩我驚口罩唔夠貨咋

仆街，唔知點解有d感動

外國撚有口罩賣呀屌你老母，全部畀你哋香港人同埋支那人買曬返去啦

其實你有無睇新聞，外國人好多都認為有病先載口罩，香港既外國人載口罩比例都唔高，除咗口罩量，仲有個人取向問題。外國連醫學界都唔鼓吹普通人載口罩可抗疫，又係香港人問題?

講到口罩高科技咁

我人係澳洲，根本冇外科口罩賣。你都識講local唔戴，咁係被邊個買哂？

崇洋崇到冇救

Pharmacy大大隻殘體字寫住無口罩賣

有冇住歐洲既香港人話我聽你地係邊度買口罩😷其實？

而且依家封咗支那關都仲係咁

所以將所有問題單一化?台灣一月中已限制口罩出口同時加大產量，澳洲政府唔預判國內需求，繼續行所謂自由市場又係其他國家責任?

個tone好似支那人嗰種，傳完比人之後好得戚咁樣
雖然唔係我哋傳比班鬼佬，但係個態度都好令人反感

有外國手足話佢大學有3D打印機,佢有豬嘴,
想試吓打印濾罐

依家風向係屌香港人嘛
乜鳩都關香港人事
台灣政府一定係on9啦一開波就禁口罩出口
又狂開口罩生產線

無咩興趣指責邊個
純粹想求真,究竟口罩有無用

依家有兩個school唔同諗法
未有肯定既結論
今次係一個好好既case study

唔戴罩搞到大爆發係抵死架喎

係,希望大家有命睇到結果

唔關罩事
係佢地成個公共衛生意識好有問題
歧視戴口罩既人真係好古怪
同埋大把study已經講左無病徵都會contiguous
但無一個國家政府會理
真係痴撚線

佢地就係想大爆發，靠人產生抗體免疫

住南美，1-2月時已去藥房得閒買d
但好多都係好低質，得一兩層嗰d

無口罩賣咪叫工廠造多啲囉屌

啲原料咪石油煉出黎，最近石油咁撚平

香港咁近中國，人口密度咁高
咪諗下香港做過乜野，呢一刻都仲未大規模爆發

同埋我就會諗戴左有冇害處?
如果你覺得戴左仲易中招，或者會俾人打慘過有武漢肺炎，就考慮唔好戴

真係抵撚死

咁政府應該係加速生產口罩，而唔係週圍向外同人講唔洗帶口罩，帶口罩無用等等既宣傳。
你就一味強調無口罩，咁係咪無口罩買所以外國政府講帶口罩都無用就係合理？
唔好個個回覆都繞返去無口罩買無口罩買
跟本係討論緊帶口罩有無用

認同指責無意義，現時醫學界無共識載口罩作用，只有數據作參考。香港未完全封大陸關,確診數百幾宗，而最近幾十宗都同外遊有關，台灣有59。而台灣，香港都係載口罩比例較高既地方，而日本1500，南韓8000,仲有歐洲幾個國家都過千宗。都係相對載口罩防疫比例低既。當然仲有其他因素，如生活習慣，衞生意識，防疫措施等，但係呢個數據下，載口罩同成日洗手係現時最好選擇。

垃圾P牌仔死撚開啦

講真，就算全香港人７００萬人都要搶人地口罩，夠１４億人爭咩？我地冇人口優勢自然破壞力都唔及對方。

我唔係話搶人口罩係正確既，但你將香港同大陸拉埋上同一水平黎指責就點都講唔過去。

垃圾P牌仔個帳比你更活躍

睇返佢對疫情嘅判斷，最後19政府又唔理佢，加上作為專業人士，講咗咁耐仲見到啲鬼佬咁on9，莫講話佢，我都燥啦

中國直情扣留外國廠既貨

D鬼佬又唔帶罩 返屋企又唔除鞋 換衫 沖涼
唔爆就假啦

反而唔認為佢串，似係想說從人唔好因外國人奇異目光而唔載口罩既一種說服方法。如果佢出篇文講外國人唔載有幾蠢就真係串啦。

香港個文化係你唔撚戴個個當你瘟神咁，行近d都起曬鋼

外國文化相反

何栢良: 大家靜靜地等贏

有口罩賣先算啦！

公司有條on 9西班牙佬成日行黎行去大大聲講電話，又唔戴口罩，行過都想屌柒佢

有demand就有supply
口罩呢樣嘢喺鬼佬度邊有Demand

簡單啲講：叻車撈士叻唇

何栢良 言行舉止 都睇得出係為香港人出發

邊度搵

何醫生

上網買咪有囉

正解
香港豆潤咁細地方都搞到口罩廠
外國有心搞點會冇貨

經歷過Sars係轉折點，仲有香港人習慣政府無為，自己救自己。外國人對人對事開放啲，好睇重個人自由，而且一直都係病先載口罩。反而對日本個反應無論公眾定政府都有啲驚訝。

感染數字已經説明一切

咪撚弱智啦係邊撚個話戴口罩無用依家又怪返香港人買？

不過唔知香港會唔會出現第二次口罩荒？

無外科口罩，咪布口罩加廚紙，最少隔到6,7成

何教授

K kwong mask

支那人10幾億同700萬香港人搶口罩點比呀，啲大貨係去撚晒支那人手上再炒賣番出去呀，係被支那人掃撚晒呀
拉埋香港人落水正一on撚9

收皮啦
大隻紅字就代表你啱咩

真心串得好 !
不亢不卑 有理 有說服力
睇下邊個笑到最後

呢個一定，現時全球都開始口罩出口管制，香港就算開廠，產量都一定唔夠需求，仲有原材料都有可能會管制出口。如果2，3個月內全球疫情無明顯改善，港人存貨消耗得差唔多，先係香港爆發高峰期。

推

有d人好鍾意將可以同時做既野變成二揀一

咪就係

由頭到尾個問題就係政府咁樣射個波走
直頭係欺騙緊國民、隱瞞緊疫情的嚴重性
同支那有乜分別？

歐美已經係最好示範

其實比較想知點解鬼佬會覺得hand hygiene有用嘅同時戴口罩係冇用 姐係你兩個其實都唔會有RCT做到去Prove
根本唔Ethical
如果係站在科學嘅立場
點解要一口咬定戴係冇用仲要叫人唔好戴

買得曬禁巴閉啊

我屌你老母啊

但我好想香港爆發

其實佢哋無話無用而係“not efficient“, 有好小程度可以防到。但考慮供求，比有病徵同醫護用先個效率係最好。但當社區爆發個醫療體系都會崩潰。當然唔排除有維穩因素係入面。

真心外國過咗一個月而經爆成咁，過多幾個月
世界變成點WWZ

戴個布口罩加紙巾都好吖，隔一重好過冇

借D意將香港同支那擺埋一齊
含撚啦你

佢係P牌

其實無口罩就自制定多幾個厚啲嘅口罩啦 口罩作用係薄得黎又無咁焗 如果你戴得夠厚其實都會擋到啲 係會焗啲啫

老實講，生產多啲口罩但唔高比例用又真係無咩意義。我公司每人每日會派一個口罩，香港人幾乎全部會載，外國人載既比例連2成都無，仲要無顧忌咁同你講嘢，教育都要時間。當然可以做哂係最好。

又唔覺佢得戚
相反係語重心長提醒黎香港嘅人唔好介意人地目光
搭飛機要保護好自己 避免染病

我自己就話無所謂，始終一家4口

如果係講緊外國嘅鄉村地方，全村戴口罩的確唔係好efficient 但喺大城市入面就另一個講法

屌 發現好多p牌狗好撚鍾意借啲意拎香港人同支那人擺埋一齊講
呢個post已經有兩隻

何栢良

2020年7月25日或之前滿18歲 就可以登記做選民，你登記咗未啊？

加拿大完全冇口罩賣 一早比之那人買囇

物競天擇，班鬼佬自己作死唔好怪人

根本外國對於口罩嘅概念係on99
「有病先戴」 咪姐係「有性病先要帶condom」
你點知人地冇病/人地可能中左自己都唔知

咪係
何栢良係叫在外港人唔好在意外人目光
戴黎係保護自己
唔好怕俾人歧視
即係佢都知外國有種歧視亞洲人戴口罩既on9問題

事實係買唔到
屌 唔通跟公民黨整布口罩

係郊外超級通風,風險低好多
但我地仲塔緊地鐵巴士

呼吸系統科專科醫生盧浩然指出，就算山頭多人，都不算是人多聚集的高危活動，因為行山通風環境相當好，風險很低。他引述研究指出，如果打開窗，可令環境每小時換氣比率達20至40次，大部份病毒可於5至10分鐘內，跌至一個不能傳染的濃度；行山的通風程度比開窗更好，病毒未必能建立到一個足夠的濃度令行山人士染病，「在空氣流通的環境，基本上不能透過飛沫傳播病毒給附近的人。」

那甚麼時候才需要在山野之間戴口罩？盧醫生說，最危險的是與你結伴行山的同伴，因為病毒有可能透過親密接觸傳播！如果這名緊密接觸者有病徵，就算好輕微，都有機會傳染，「除非好確認對方無病、無病徵，先好除低口罩；最重要的是，有病的人就唔好行山！」如果自己一個人去行山，則完全無需要戴口罩。為了安全起見，行山時不應捽眼捽鼻，行完山記得要洗手。

戴2個

唔應該話邊個笑邊個
不如大家一齊做好件事

代講 + 商人
唔係你以為香港d口罩邊度嚟

第一，有口罩俾鬼佬，佢地都唔會戴！
第二，外國政府重視過口罩，先會任大陸人搶。你睇下台灣就明。

所以問題唔係人地搶你野。係你自願俾人，仲笑人on9搶d無謂野。

廢：邊有咁易中 又唔見我中六合彩
廢入到馬會：當埋底褲 無得輸 中硬

第二，外國政府*無*重視過口罩，先會任大陸人搶。你睇下台灣就明。

然後係地毯地板上面碌地沙

即係而家英國美國係叫人唔好搭公共交通
香港政府夠唔夠膽, 講完實俾人話離地
簡單來講 context有少少唔同

你唔屌鳩下個政府herd immunity 喎

事實係你鬧都無用，唔通你面要香港人比返啲口罩你。外國民主政府同港共唔同，點解唔要求政府限制出口同時加大生產量? 呢個先係可行方法。世界口罩主要出口國係支那，唔通支那人屌全世界搶哂佢啲口罩又有道理。布口罩係有研究支持有用，台灣而家都盛行，點解唔可以係一個選擇，公民黨on9,唔代表佢哋既言行全部錯。

唯一一個五毛負評

點解實事po無人推？

【 金融】（長文）用呢個方法可以合法地離開港元經濟系統

香港衛生署都有講唔好去人多眾集既地方同盡量在家工作，範圍其實已經可括左公共交通。但政府已取消在家工作安排同公營服務恢復正常。個結論係一如以往，香港政府言行係唔一至既。

契弟買得麼

我想講冇囗罩唔係俾人買晒，係供不應求。支那將所有內地設廠嘅口罩廠大部份生產線都強行包起晒，所有廠得翻20個%產量可以流出巿場，但係都未夠抵消13億蝗蟲嘅每日消耗量。其他工廠大國啲出品又閪撚到唔撚用得。同時原材料供應都受限制，原本就有係內地設廠嘅香港廠商都係同一情況，所以你地都唔洗諗靚囗罩會易有，而家囗罩只會越黎越少。除非個黃色經濟圈可以轉型唔再單靠冇生產力嘅飲食業支撐如果唔係個經濟圈只靠內需食唔到兩家茶禮真係慢性自殺。

話我自私都好，希望外國唔好帶，出口過黎香港
如果全球都爭，香港實仆街

唔知點解佢講到咁撚串，咩笑到最後

硬係覺得有機會中回力標

又唔係香港人, 又唔係支那人?
咁你係咩人??

紅色大字好撚威?
唔GUR 就咪撚上連登啦

大家一定要堅持住
唔好忘記沙士教訓
唔好忘記沙士死去既醫護，罷工完又番番工既醫護

唔好忘記支那人既口吻，多年過去，可以將03年香港定為失敗, 醫療差表現，防疫差。唔好忘記死左兩個武漢肺炎既時候D支那人係度計佢地所謂死亡率，話好高，幾十個就有兩個死，龍門任佢擺，sample size ignore哂。

每一小步都要贏，留番條命，先贏到更多

屌呢邊啲口罩俾你哋買曬，我上嚟鬧幾句都仲要俾你哋屌？

你認真？
知唔知濾罐咩原理？
就算你話自己有活性碳，淨係print 殼
3d print 出黎既膠先天結構就會漏水漏氣
所有豬咀配件都唔應該3d print 自製

以為紅色大字就覺得自己啱
澳洲amazon 2月頭都仲有得買係你自己唔去買邊有得怪人姐
咁不滿咪死返嚟香港囉

完全同意，完全係支那style。坐井觀天，令人反胃。

調番轉講好多香港人根本避唔到塔地鐵巴士所以要戴口罩
除非你好似羅致光啲啲離地撚先可以唔帶

俾人買晒係一回事
如果而家d鬼佬係個個撲口罩跟住屌鬼話撲唔到，咁我冇野好講
但而家係班友仲當係流感堅持冇病唔駛帶
周圍去演員會/落吧飲酒
根本係抵撚死

咩撚野你地你地?
你要屌當時就出去屌買果班人。
澳洲口罩唔撚關我事

你呢種行為，同D白鬼黑鬼到時見你出門帶/唔帶口罩都打撚你一樣
唔係針對本身件事問題

agger

佢覺得自己高人一等

2月頭至中上網仲買到口罩既時候，香港人搶口罩熱潮當時已經到尾聲，然後去到而家3月中你仲屌緊香港人買哂？有無諗過係當地政府既不作為同埋市民大眾既輕視呀？都唔好講外國人自己想唔想戴口罩先，你識廣東話，你識上連登，然後12月尾一月頭大家都叫緊準備口罩，去到支那爆發又叫大家快啲買口罩，跟住去到1月尾2月中都仲可以上網搶到口罩既時候，你一路都無撚買過口罩？去到今時今日外國自己既輕視搞到大爆發，意大利又變下一個武漢既時候，你竟然係屌鳩人地買哂啲口罩？唔該你咁大個人自己反省下先啦

我都住澳洲，由1月開始，的確買唔到，行街亦只會見到亞洲人戴口罩

Agger
唔好戴，留畀我哋

雖然好似好串咁 但都係事實黎
仲有佢想講個好重要既信息留學生 唔駛驚比人笑 外國都應該堅持返戴口罩先好返香港
如果班友返香港前因為驚而唔戴 咁香港之後就隨時會爆發

自由市場買賣雙方原則上係平等關係，但市場單一造成不平等，必需品無管制下外流導致價格上升甚至供不應求呢個係政治問題。正如大躍進時期中共為維持政權運作出口大部分農產品，造成上千萬人死亡既饑荒，唔通個責任係系入口國到？

因為抗疫同經濟活動一定要平衡
香港有sars經驗其實問題唔大

台灣自己生產
隔左咁耐都未話多到可以輸出返...
歐美有撚口罩咩

紅色大字就有說服力啲？

公司個鬼婆係咁話帶左仲衰。佢成日洗手仲有用。

政府唔撚幫拖咪民間自救囉，香港又有咩爆發個陣
咪撚出街啦

喺美國兩個月前已經無口罩賣

但呢個做法又會去返所有野叫市民自己諗個情況。好似口罩咁，政府無諗過點幫市民。
題外話，理大理工大學成功研發出一個呼吸道傳染病快速測試系統，同時檢測約40種病毒或細菌，包括新型冠狀病毒及甲型流感，每次檢測成本大約200至300元，1小時內得到檢測報告。包括武肺，Sars.研究人員全部係香港人，但由深圳市政府資助。其中一位硏究員霍文遜表示，項目曾向香港政府創新科技署申請資助，但對方未有提供任何支持，形容香港特區政府的資助是零。所以如果量產研究資金仍然係黎自中國，部機就會印住make in china唔係HK, 即使係香港人研究。

中共又能否全民公投
堂堂正正執政

講真口罩供應係政府問題
如果政府有心想解決疫情
大可以一方面源頭堵截病源,一方面增加口罩產量,一方面減少口罩輸出外國
問題係大部份外國政府呢三樣都無做,一係就太遲做
即使好似香港咁有個極權政府
一月份開始香港醫護都已經識得用罷工逼政府封關
而市民不分黃藍個個都鬧緊政府無確保口罩供應

外國政府民主過香港咁多
如果民間聲音夠大,其實完全可以逼到當地政府行動
但問題係當地政府同當地人係咪真係足夠重視呢場瘟疫?
事實上唔係囉
到而家好多外國人乜柒都唔做
剩係「信政府，唔戴」、「死亡率好低」
搞成咁真係唔怪得人

再者,香港人好多口罩一樣上網訂返黎
外國上網又唔使翻牆,唔好同我講香港訂到外國訂唔到
識得上連登就一早就知道點樣去邊度訂口罩

有時間鬧香港人不如鬧吓自己個政府做緊乜嘢
呢幾個月係咪發緊夢

Agree

講得啱
好啦鬼佬係on9
咁就算佢地突然醒覺
邊撚到黎有口罩比佢哋戴？

唔好鬆懈

過多幾年英國除晒廢老
睇下誰可以笑到最後

你自己On9姐屌你老尾，我係外國，信自己香港人，一早買定啦，唔通信班弱智white trash洗手洗手洗手咩

二月支那同香港爆到七彩既時候
鬼佬政府唔增強生產口罩不特止, 仲呼籲戴口罩無用
而家呢刻先怨無口罩用? 屌自己政府囉

好撚自大
同連登黃絲豬一樣咁自大

中過既後生都會不育你知唔知

你哋？你邊位？

諗住冇既時候用KKwong 既，兩層廚房紙唔係去高危地方頂住先都好

口罩防止擴散嘅原理佢地都唔信啦

係要由飛沫污染 要注意嘅野又唔注意
無病徵會傳染又唔重點提 一味話病左就點點點 呢樣最致命

外國係有罩買
亦有外國人覺得貴，所以自制防疫罩都有
更多人係真心唔帶

你隻井底蛙咪撚on9

何柏良

我人響澳洲你同我講有罩買你隻井底蛙咪撚on9原句奉還

香港人同台灣政府都係因為沙士而極速反應
口罩消毒做足，做到連季節性流感都跌埋

一個香港一個台北都係人口密度極高既城市
喺中國旅客同埋國民往返既流量大過歐洲唔知幾倍之下，都冇大爆發係有原因

因為你市面上買到既好多都唔足夠防止病毒感染
但足夠防止飛沫飛到冇雷公咁遠
咁佢接觸既範圍咪細左

事實真係供不應求
不過鬼佬唔用唔關無得買事
而係佢地覺得無病唔洗用

真係買唔到口罩嘅外國ching可以用廚師紙+膠片diy口罩，詳情請自行Google

其實人地外國係做緊人口清洗
長痛不如短痛
往後幾十年慳返好多醫療費，養老費

根本口罩喺佢哋眼中嘅常用程度未及日用品（香港都係因為沙士，口罩先普及）

莫講話口罩，人哋短時間內整粒核彈都得啦，歐美算係全世界最先進地方喇掛。仲話咩比人買走哂

西班牙
其實d local 宜家先識開始買 但藥房已經冇晒 上local網買又比人彈單 online store多數淨係賣比醫護
我就一早買定左幾盒 我諗可以用半年
但最緊要係同屋/其他人都戴 得自己戴冇咩用

係西班牙
D local想買 買唔到 佢地係有去搵的！

哇屌你呢啲乜撚分析能力
仲要大大聲屌人老母

上面某啲人好奇怪，香港政府唔幫香港人生產同買口罩就屌政府
外國政府唔幫外國人生產同買口罩就屌香港人

口罩帶錯或處理不當的確有可能比唔帶差，聽過有老人家比家人逼載口罩，出完街就咁放入褲袋，之後再用。而口罩一般4個鐘要換，但現時一般香港人都一個用一日，如果表面有病毒，過濾效能差左加上長時間配帶，感染機會會提升。而載口罩有可能令自己既呼吸道同口腔交差感染。但呢啲情況有前設。香港醫學界普遍支持全民口罩係認為個好處大過壞處。
有部分人認為洗手更重要係因為除非同患者直接接觸，一般飛沬好少會直飛面部，更多會拋物線咁落係衫褲上面，如果手受污染再接觸口，眼個感染機會更高，但只有小朋友先做選擇，係能力許可下當然做哂。

Well said

之前叫西班牙frd幫手買，佢見香港人咁緊張，佢先順手買定

抗疫你就做下功課啦或者入去罩po，鬼佬好多換filter嘅口罩，佢哋大把貨

早排比亞洲人搶晒係其一
另外問題係佢地冇諗住加大口罩生產
即使宜家係藥房搵到都好貴
如果佢地本身都唔係咁想戴 宜家仲要咁貴一個 就更加冇人戴
洗手都重要 但我唔覺佢地有勤洗手到

如果外地香港人冇會好危險 諗緊使唔使組織寄口罩比你地😷🙇🏻

其實消委會有教人diy口罩

如果我用哂口罩
我都會跟著整
或者買/整幾個布口罩用完後 消毒重用

英國預計6成人口感染
要有心理準備 家人既離去
政府都開到口
武漢肺炎 全球大流行 要作最壞打算

藍絲咪撚戴口罩啦

diy口罩都好過中肺炎

求幫推🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

不要令香港變歐洲

要留係香港的鬼佬戴口罩!!

(建立抗疫文化!) 香港係香港人主埸!! 鬼佬要跟我地戴口罩文化!!

我夠想似台灣咁有本地口罩買啦屌你老母

Push

push

謝謝醫生

我係英國，有罩買
要買一定有方法

屌鳩香港人，舊年流感期，高級藥房同診所，放盒 level 1或2 喺 counter ，比顧客攞個帶，現在比錢都冇；

不過現在外國興帶手套

吊打全世界

老實
而家大把人唔識戴
一係就戴一日
真係防到啲乜野吖
我對而家戴口罩既要求好低
啲口水唔好飛出黎已經夠
其實毛巾都可以頂到

唔好咁早衝出嚟燈靜靜地贏

口罩咋
你估Gundam咩
買完唔會再量產過？

其實只係因為香港人搶哂人地啲口罩嚟炒嚟囤搞到人無得戴

再差勁既護甲，都可以檔兩刀，只有痴線佬先會赤膊上陣。

問題係華人係外國帶口罩俾人打

康復香港 時代抗疫

一早買左好多口罩上街用，存貨充足

我係高等華人，點可以同你d香港賤民同支那人爭口罩

好有信心

自制HK Masks 加兩張“T"issue，隔飛沬效能約達N70的水平。

其實得 好過冇戴口罩😷好多

好文

可惜無人理

如果人地係唔撚戴但其他手法控制到呢？
老老豆豆 我信CDC多過班人包到自己成隻保鮮紙木乃尹咁囉
驚就返屋企訓啦
成班普通人去屌鳩鬼佬既做法
呢度個個傳染病學專家咩？

利串 照戴